西環集中營： 拒絕階段勝利 堅持重組警隊 - 季陶

西環集中營：
拒絕階段勝利 堅持重組警隊 - 季陶

和理非港人無懼警方濫捕，昨舉起代表五大訴求的手勢及「徹查警黑」標語參與遊行。黎樹雄攝

民陣昨發起「國際人權日遊行」，大會公佈80萬人參加，雖然數字上不及6.9的103萬人遊行，以及6.16的「200萬+1人」遊行，但有政界中人指，作為反送中運動發起至今半年，並取得不反對通知書下的民陣遊行，仍屬意義重大，因遊行凸顯在民主派區議會選舉大勝下，市民拒當作「階段性勝利」，仍堅持上街爭取五大訴求及反警暴，即使政府肯成立獨立調查委員會，市民也不會收貨，「呢80萬市民要嘅係重組警隊，拘捕濫暴差人」。

相關新聞：Pepe幽默抗爭：我食生命麵包

區選大勝 和理非繼續上街

該政界人士指，昨日遊行反映在民主派區議會選舉大勝下，反對政府的和理非民意未有因「階段性勝利」而不再上街，「區選大勝冇令和理非下咗啖氣，對政府、差人不滿仲喺度，所以先仲有咁多人上街，塞爆成個銅鑼灣」，昨日究竟有80萬人、103萬人、200萬人上街並不重要，最重要是仍有這麼多和理非市民，冒可能被水炮車、催淚彈攻擊、被警方拘捕情況下堅持上街，「可見呢班市民對爭取五大訴求、反警暴決心幾大，而北京、港府仲係唔回應，呢班人會一直堅持，完全動搖北京、港府管治認受性，根本係去到無法有效管治地步」。

他又直言，從昨日遊行所叫的口號所見，即使政府肯成立獨立調查委員會徹查警暴，也難令市民收貨，「兩、三個月前或者得，𠵱家一定冇用，起碼要重組警隊，拘捕濫暴差人」，當然北京可以繼續不理民意，但再拖下去，主流民意憤怒也不會因時間過去而瓦解，「拖到出年立會選舉，到時建制再大敗，即使北京肯拎差人祭旗，到時港人都唔會收貨，而係要全面追究港府、建制派責任、要立即普選特首同立法會，光復香港」。

季陶
周一、三、五刊出

連毒果日報季陶都咁講，今次真係唔會完結
今次做狗真係發大財，可以瘋狂呃OT

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo